俄軍導彈擊落馬航MH17客機

俄羅斯與西方國家的關係緊張之際，由荷蘭領導的國際調查小組周四（24日）表示，在2014年馬來西亞航空公司MH17客機空難中，擊落客機的山毛櫸防空導彈來自俄羅斯軍方。調查小組已將有關結果提交予俄羅斯政府，但未獲對方回應。

空難國際調查小組負責人、來自荷蘭國家警察局的普艾利森（Wilbert Paulissen）表示，經過詳細分析影片及圖像後，擊落客機的導彈來自俄軍第53防空導彈旅，而該部隊駐守庫爾斯克地區。調查小組早前已經表示，導彈屬於俄製的山毛櫸防空系統，由俄羅斯運往烏克蘭東部地區，再由當地的親俄武裝分子發射，今次則首次證實導彈來自俄軍。

普艾利森續指，調查現時進入最後階段，尚有很多工作仍未完成，又指已經取得很多證據，但未準備好提出指控。國際調查小組懷疑大約100人在擊落客機一事中扮演「積極」角色，但至今未公開披露疑犯的身份。俄羅斯一直否認外界指控，強調沒有參與擊落客機一事。

客機型號為波音777的MH17，於2014年7月17日由荷蘭阿姆斯特丹飛往馬來西亞吉隆坡，但飛至烏東地區上空時遭擊落，全機298名乘客及機員身亡。

可能MH370都係咁被擊落

Old news

我家族有人坐緊馬航, 頭先我大伯睇倒你個post 嚇到心臟病，而家喺醫院, 我對於樓主嘅行為保持法律追究權

On9仔先搭馬航

今日先確實原因，old咩嘢？

戇㞗本身都知係俄制冇出過口嘅導彈㗎啦
不過係唔知係蛾定親蛾武裝部隊咋嘛
柒少陣啦